\sloppy

\begin{pernyataan}
\thispagestyle{plain}

Dengan ini saya,

\begin{table}[ht]
	\centering
	\begin{tabular}{lll}
		Nama     & : & Luqman Nurfajri                                                                                                                                  \\
		NPM      & : & 1154054                                                                                                                                    \\
		Judul TA & : & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PERBANDINGAN METODE REGRESI LINEAR DAN \\\textit{EXPONENTIAL SMOOTHING} PADA SISTEM INFORMASI \\PREDIKSI PRODUKSI PADI DI WILAYAH BANDUNG BARAT\end{tabular}
	\end{tabular}
\end{table}

Memberikan kepada Politeknik Pos Indonesia hak non-eksklusif untuk menyimpan, memperbanyak, dan menyebarluaskan tesis karya saya, secara keseluruhan atau hanya sebagian atau hanya ringkasan saja, dalam bentuk format tercetak dana tau elektronik. \\[2ex]
Menyatakan bahwa saya, akan mempertahankan hak exclusive saya, untuk menggunakan seluruh atau sebagian isi tesis saya, guna pengembangan karya di masa depan, misalnya bentuk artikelm buku, perangkat lunak, ataupun sistem informasi. \\[2ex]
\textit{Hereby grant to my school, Politeknik Pos Indonesia the non-exclusive right to archive, reproduce, and distribute my thesis, in whole or in part whether in the form of printed and electronic formats.} \\[2ex]
\textit{I acknowledge that I retain exclusive rights of my thesis by using all or part of it in the future work or outputs, such as article, book software and information system.} \\[1ex]
\begin{flushright}
Bandung, 2 September 2019 \\[10ex]


Luqman Nurfajri
\end{flushright}

\end{pernyataan}